【巴馬火腿真相】重病受傷滿身屎 意國農場地獄 擠迫互踩豬吃豬

意大利巴馬火腿（Parma ham）非常出名，售價高昂，但有動物組織揭發，供應豬隻製作巴馬火腿的意大利養豬場以極不人道方法養豬，豬欄衞生環境惡劣，幾乎每隻都受傷或生病而且遭到虐打，有組織成員形容養豬場形同地獄。

意大利保護動物組織「Essere Animali」在意大利北部的艾米利亞羅馬涅（Emilia Romagna）一個養豬場安裝隱閉攝錄機，監察豬場情況長達6個月，他們發現這個養豬場有6座建築物飼養了6,000隻豬。

豬隻不見天日地擠在狹窄擠迫的豬欄內，地上身上佈滿排洩物，由於空間太少，牠們走動時會互相踐踏，較弱的豬就被踏在蹄下；牠們多數都受傷或生病，有豬隻因為無法取得食物，甚至吃同類，一些豬只剩半隻耳朵，也有一些豬尾巴被咬去。

片段中一隻瘦弱的豬在走廊上被農場工人猛推，亦有工人趕豬去屠宰時揮動木棍虐打和踢牠們。

負責調查的動物組織成員安德烈亞（Andrea）形容豬場如煉獄，他說：「幾乎所有豬隻都是骯髒和受傷的，大部份都是耳朵和尾部（受傷），另一些豬進食時感到被壓迫和沮喪，有些豬快要死了，不能活動，發出脆弱的聲音。」

雖然監控生產巴馬火腿的財團強調只是個別事件，但當局已對豬場展開刑事調查，警方在涉事豬場內發現約550隻豬被不人道對待，滿身糞便及受傷，「牠們明顯生病、十分痛苦」。當局已控告豬場虐待動物，罰款6,200歐元（5.1萬港元）。

英國《每日郵報》

on9

所有動物根本一生出來就係比人類食，有咩人道唔人道

正式宣布 世界大戰現在開始！

呢d豬就係港豬。死左投胎做意國豬。 抵死

罰咁撚少錢, 起碼加多個零先有阻嚇作用

5.1萬港幣

佢地生存嘅價值就係成為食物 你地會對食材產生感情

會，會感謝佢既犧牲，所以食野通常清枱

監察6個月
罰5萬蚊港紙
笑死人咩

但點解都咁好味

收皮啦垃圾傳媒 去支那影完相屈鬼佬

咁你記得食埋啲病豬

白鬼豬

罰6200歐元
幫個豬農r痕

出口俾你班黃豬唔感恩仲嘈

關注唔衛生環境有病豬

唔關注人唔人道

罰咁少

巴打重口味

清肉唔清飯

罰咁撚小

成篇嘢形容香港幾貼切